李慧琼停內會 謀硬過國歌法

全文

李慧琼停內會 謀硬過國歌法

李慧表示本周五不會召開內會，稱希望大家冷靜一下。何量鈞攝

【本報訊】民建聯主席李慧琼上周五在立法會保安和法律顧問護航下成功「奪權」，強行召開特別內會會議後，李指周五將不會召開內會，希望「（民主派和建制派）大家冷靜一下」，並邀建制派「班長」廖長江和民主派會議召集人陳淑莊「傾一傾」，至於政府要求本月27日《國歌法》提交立會大會進行二讀，她會否再召開內會，李只說稍後決定。民主派質疑李不想開會，無非要繼續濫用主席權力，自行決定將《國歌法》交大會審議。

李慧琼受訪時稱，希望以「冷靜期」找出降溫方法，但她未有為重開內會定下日期，推說政務司長。。。。。。。。。。。
之後再審議延長產假的法案。至於下次重開內會時。。。。。。。。。。。。
理，再作考慮，至於李是否需要為上周五內會的混亂情況負責，李重申不希望再有衝突混亂情況發生。

郭榮鏗轟無權決定議程

對於李慧琼稱不召開會議是希望大家冷靜，主持內會選主席的公民黨法律界議員郭榮鏗反駁，他過去主持的會議，並無任何議員受傷及衝擊，不排除李可能在《國歌法》27日二讀前都不再開內會，以便繼續濫用主席權力，「市民要睇清楚，（李）呢啲就係真真正正的濫權、奪權」，重申立會討論議案次序應由議員在內會商討，「𠵱家佢（李）就當內會係佢嘅囊中物，自己決定晒所有嘢」。

民主派會議召集人陳淑莊指，暫時未收到廖長江邀面談，但估計雙方縱會談亦不會有太大進展，重申李慧琼沒有權力決定內會議程，李做法只為向主持內會選舉的郭榮鏗「宣示主權」。

■記者林俊謙、何嘉瑤

自己唔申請禁制令
講經咩

自立為皇

唔係好明點解郭榮鏗唔召開內會

當日選擇行出會議室 又唔去JR 又唔申請禁令
講經咩

主席先有權

唔係未選咩

其實佢個任期到幾時郭榮鏗個會選出嚟嗰個主席個任期又係幾時

內會主席任期去到下一會期主席選出為止，所以李慧琼仲係主席。而家個爭議係佢有冇權召開選主席以外嘅會議同佢可唔可以行使主席權力例如同政府磋商恢復二讀。

未選到新一屆
李仍然係主席
新一屆任期其實得返2個月

thx巴打

屌你

What can Kwok do? :(((

dq佢選舉資格
再立即投票唔得咩

如果保皇狗用番郭榮鏗果招拉到選唔到主席，咁保皇狗咪可以永續主席個位

宜家殺人鯨人奪權自訂議程，如果會再開內會都唔會放選舉主席落首項議程，永續主席地位

我指下一屆

下一屆如果無35+，保皇狗實會改埋議事規則
由秘書處主持選舉主席，而內會主席由頭做到尾
保皇狗都會霸晒正副主席黎做

係呀，變相下一屆可以唔排選主席議程出黎，直接去後面既議程，咁就永續左主席，一日無新，舊既都係主席，話知你35+

講咁多 泛民肯申請禁制令/JR未？

改議事規則要分組點票，唔需要35+都否決到。

其實佢係有權磋商
不過佢無權開內會
所以歌法根本無得jr
jr都只係可以jr內會唔開得 通過左既決策無效

如果唔係點會唔jr